上海地鐵 12 月 1 日起禁手機「外放聲音」

來自《澎湃新聞》 的報導指近日上海地鐵車廂內貼出「使用電子設備時禁止外放聲音」的標識。據上海交通委官網公開信息顯示，12 月 1 日起會實施新修訂的《上海市軌道交通乘客守則》，當中會禁止手機外放聲音。

外放聲音主要是用手機播放影片、語音訊息、玩手機遊戲造成，而手機發出的聲音成為了車箱環境變得嘈雜的主要原因。

想問全世界係咪只有中國人先鍾意喺公眾地方較到手機個speaker大一大

播國歌都唔得

音質太差,眨損國歌

又聽連意

唯一德政

無話唔俾清唱